\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\begin{exo}
		\begin{enumerate}
			\item 
			\begin{align*}
				f_n: \intervalleff{0}{1} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto x^n 
			.\end{align*}
			\begin{itemize}
				\item 	Soit $x \in \intervalleff{0}{1}$.

				Pour $x \in \intervallefo{0}{1}, f_n( x )=x^n \xrightarrow[n\to +\infty]{  }0$

				Pour $x = 1, f_n( 1 )=1 \xrightarrow[n\to +\infty]{  }1$
			\end{itemize}
			Soit
			\begin{align*}
				f: \intervalleff{0}{1} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto 
				\left\{
				\begin{NiceMatrix}
					0 \text{ si } x \in \intervallefo{0}{1}\\
					1 \text{ si } x = 1
				\end{NiceMatrix}
				\right.
			.\end{align*}
			On a montré que :
			\begin{align*}
				\forall x \in \intervalleff{0}{1}, f_n( x ) \rlim{ n\to +\infty }f( x )
			\end{align*}
			\Conclusion : $f_n$ converge simplement vers 1.

			\begin{rmq}
				Pour tout $n \in \N, f_n$ est continue sur $\intervalleff{0}{1}$. $f$
				n'est pas continue sur $\intervalleff{0}{1}$
			\end{rmq}

			\item 
			\begin{align*}
				f_n: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto 
				\left\{
				\begin{NiceMatrix}
					\frac{n-x}{n} \text{ si } x \le n\\
					0 \text{ sinon}
				\end{NiceMatrix}
				\right.
			.\end{align*}
			\begin{itemize}
				\item Soit $x \in \intervallefo{0}{+\infty}$.

					Pour $n$ suffisamment grand ( $n\ge x$ ) :
					\begin{align*}
						f_n( x ) &= \frac{n-x}{n}=1-\frac{x}{n} \rlim{ n\to +\infty }1
						\shortintertext{Donc :}
						\forall x \in \intervallefo{0}{+\infty}, f_n( x ) &\rlim{ n \to
						+\infty }1
					\end{align*}
			\end{itemize}
			\Conclusion : $f_n$ converge simplement vers 1.

			\begin{rmq}
				Pour tout $n \in \N^*, f_n( x )\rlim{ x \to +\infty }0$ 

				$\tilde{ 1 }\rlim{ x\to +\infty }1$ 

				Or $0 \neq 1$\ldots
			\end{rmq}

			\item 
			\begin{align*}
				f_n: \R &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto \sqrt{x^2+\frac{1}{n}} 
			.\end{align*}

			\begin{itemize}
				\item Soit $x \in \R$ fixé.
				\begin{align*}
					f_n( x ) = \sqrt{x^2+\frac{1}{n}} \rlim{ n \to +\infty } \sqrt{x^2} =
					\abs{ x }
				\end{align*}
			\end{itemize}
			Soit 
			\begin{align*}
				f: \R &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto \abs{ x } 
			.\end{align*}
			On a montré :
			\begin{align*}
				\forall x \in \R, f_n( x )\rlim{ n\to +\infty }f( x )
			\end{align*}
			\Conclusion : $f_n \rlim[C.S.]{n\to +\infty}f$ sur $\R$

			\begin{rmq}
				Pour tout $n \in \N^*, f_n$ est dérivable sur $\R$ et $f$ n'est pas
				dérivable sur $\R$.
			\end{rmq}

			\item 
			\begin{align*}
				f_n: \intervallefo{1}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto 
				\left\{
				\begin{NiceMatrix}
					\frac{1}{x} \text{ si } x\le n\\
					0 \text{ sinon}
				\end{NiceMatrix}
				\right.
			.\end{align*}
			\begin{itemize}
				\item Soit $x \in \intervallefo{1}{+\infty}$.

				Pour $n$ suffisamment grand, $f_n( x )=\frac{1}{x}$ donc :
				\begin{align*}
					f_n( x )\rlim{ n\to +\infty }\frac{1}{x}
				\end{align*}
			\end{itemize}
			Soit
			\begin{align*}
				f: \intervallefo{1}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto \frac{1}{x} 
			.\end{align*}
			On a montré :
			\begin{align*}
				\forall x \in \intervallefo{1}{+\infty}, f_n( x ) \rlim{ n\to +\infty
				}f( x )
			\end{align*}
			\Conclusion : $f_n \rlim[C.S]{ n\to \infty }f$ sur $\intervallefo{1}{+\infty}$

			\begin{rmq}
				Pour tout $n \in \N^*$, $f_n$ est intégrable sur $\intervallefo{1}{+\infty}$ 
				et $f$ n'est pas intégrable sur $\intervallefo{1}{+\infty}$.
			\end{rmq}

			\item 
			\begin{align*}
				f_n: \intervalleff{0}{1} &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto n^2 t^n( 1-t ) 
			.\end{align*}
			
			\begin{itemize}
				\item Soit $t \in \intervalleff{0}{1}$.

				\begin{itemize}
					\item $t=0, f_n( 0 )=0 \rlim{ n\to +\infty }0$
					\item $t \in \intervalleoo{0}{1}, f_n( t ) = n^2 t^n( 1-t )=n^2 e^{n
						\underbrace{\ln(t)}_{<0}}( 1-t ) \rlim{ n\to +\infty }0$
					\item $t=1, f_n( 1 )=0 \rlim{ n\to +\infty }0$
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			On a montré que :
			\begin{align*}
				\forall  t \in \intervalleff{0}{1}, f_n( t ) \rlim{ n\to +\infty }0
			\end{align*}
			\Conclusion : $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 }$ sur
			$\intervalleff{0}{1}$.

			\begin{rmq}
				\begin{itemize}
					\item $\forall t \in \intervalleff{0}{1}, f_n( t ) \rlim{ n\to +\infty
						}0$ 
					\item Posons, pour $n \in \N^*, t_n=1-\frac{1}{n}$ 

					$t_n \in \intervalleff{0}{1}$ et $f_n( t_n ) \rlim{ n\to +\infty
					}+\infty$, en effet :
					\begin{align*}
						f_n( t_n )&= n^2( 1-\frac{1}{n} )^n \left( 1-\left( 1-\frac{1}{n}
						\right) \right) \\
						  &= \underbrace{n}_{\xrightarrow{  }  +\infty}\underbrace{\left(
						  1-\frac{1}{n}  \right)^n}_{\xrightarrow{  } e^{-1}} \\
					\end{align*}
				\end{itemize}
				Donc $f_n( t_n ) \rlim{ n\to +\infty }+\infty$
			\end{rmq}
			\item 
			\begin{align*}
				f_n: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto \frac{1}{n}e^{-\frac{t}{n}} 
			.\end{align*}
			
			\begin{itemize}
				\item Soit $t \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 

				\begin{itemize}
					\item Pour $t=0, f_n( 0 )=\frac{1}{n}\rlim{ n\to +\infty }0$ 
					\item Pour $t>0, f_n( t )=\frac{1}{n}e^{-\frac{t}{n}}\rlim{ n\to
					+\infty }0$
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			On a montré que :
			\begin{align*}
				\forall t \in \intervallefo{0}{+\infty}, f_n( t )\rlim{ n\to +\infty
				}0
			\end{align*}
			\begin{rmq}
				\begin{itemize}
					\item Soit $n \in \N^*$, $f$ est intégrable sur
					$\intervallefo{0}{+\infty}$ et :
					\begin{align*}
						\int_{0}^{+\infty} f_n &= \lim_{A \to +\infty} \int_{0}^{A}
						\frac{1}{n}e^{-\frac{t}{n}}dt  \\
						&= \lim_{A \to +\infty} \intval{ -e^{-\frac{t}{n}} }{ 0 }{ A } \\
						&= \lim_{A \to +\infty} \left( -e^{-\frac{A}{n}}+1 \right) \\
						&= 1
					\end{align*}
				\end{itemize}
				On en déduit que : $\lim_{n \to +\infty} \int_{0}^{+\infty} f_n=1 $

				\Finalement :
				\begin{align*}
					\lim_{n \to +\infty} \int_{0}^{+\infty} f_n \neq \int_{0}^{+\infty}
					\tilde{ 0 }
				\end{align*}
			\end{rmq}
		\end{enumerate}
	\end{exo}

	\begin{demo}
		\textbf{Proposition 1 page 3} 

		\begin{align*}
			f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } f \text{ sur } I \iff& \forall \epsilon >0,
			\exists N \in \N, \forall n \ge N,  \forall x \in I , \abs{f_n( x
			)-f( x )} \le \epsilon\\
			\iff& 
			\forall \epsilon >0, \exists N \in \N, \forall n \ge N, \sup_{x \in I}
			\abs{f_n( x )-f( x )} \le \epsilon\\
			\iff& \forall \epsilon >0, \exists N \in \N, \forall n \ge N, \norme{ f_n-f
			}_\infty \le \epsilon\\
			\iff& f_n - f \text{ est bornée à partir d'un certain rang et } \norme{ f_n-f
			}_\infty \rlim{ n\to +\infty }0
		\end{align*}
	\end{demo}

	\begin{demo}
		\textbf{Proposition 2 page 3} 

		On suppose que : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur $I$, par définition :
		\begin{align*}
			\forall \epsilon >0,\exists N \in \N, \forall n \ge N, \forall x \in I,
			\abs{f_n( x )-f( x )} \le \epsilon\\
			\shortintertext{Donc :}
			\forall x \in I, \forall \epsilon >0, \exists N \in \N, \forall n \ge N,
			\abs{f_n( x )-f( x )}\le \epsilon
		\end{align*}
		C'est à dire : $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }f$ sur $I$.
	\end{demo}

	\begin{expl}
		\textbf{En pratique page 3} 

		\begin{itemize}
			\item Majorer $ \abs{f_n( x )-f( x )}$ par une quantité $\epsilon_n \rlim{
			n\to +\infty }0$ puis conclure que $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur
			$I $

			En effet, supposons que :
			\begin{align*}
				\forall n \in \N, \forall x \in I, \abs{f_n( x )-f( x )} \le
				\epsilon_n \text{ avec } \epsilon_n \rlim{ n\to +\infty }0
				\shortintertext{Alors :}
				\forall n \in \N, \sup_{x \in I} \abs{f_n( x )-f( x )} \le \epsilon\\
				\shortintertext{Donc :}
				\forall n \in \N, 0 \le \norme{ f_n-f }_\infty \le \epsilon_n
			\end{align*}
			Or $\epsilon_n \rlim{ n\to +\infty }0$ 

			Donc : $\norme{ f_n-f }_\infty \rlim{ n\to +\infty }0$

			Donc $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur $I$
	
			\item Construire une suite $( x_n )$ de points de $I$ telle que $( f_n-f )(
			x_n ) \not \rlim{ n\to +\infty } 0$, puis conclure que $f_n \not
			\rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f $ sur $I$

			En effet, supposons que $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur $I$.

			D'après la définition :
			\begin{align*}
				\forall \epsilon >0,\exists N \in \N, \forall n \ge N, \forall x \in
				I, \abs{f_n( x )-f-x}\le \epsilon
			\end{align*}
			On en déduit que pour toute suite $( x_n )$ de points de $I$ on a :
			\begin{align*}
				\forall \epsilon >0, \exists N \in \N, \forall n \ge N, \abs{f_n( x_n
				)-f( x_n )} \le \epsilon
			\end{align*}
			Donc, pour toute suite $( x_n )$ de points de $I$ : $( f_n-f )( x_n
			)\rlim{ n\to +\infty }0$
		\end{itemize}
	\end{expl}

	\textbf{Méthodes} 
	\begin{itemize}
		\item Pour montrer qu'il y a C.U.

		\begin{itemize}
			\item On montre que pour $n$ suffisamment grand, $f_n-f$ est bornée sur $I$.

			On calcule $\norme{ f_n-f }_\infty$ et on montre que ( voir Moodle pour la
			suite)
		\end{itemize}

		\item Pour montrer qu'il n'y a pas C.U.

		\begin{itemize}
			\item On remarque que toutes les $f_n$ sont continues sur $I$ et que $f$ ne
			l'est pas 

			\item On montre que pour tout $N \in \N$, il existe $n \ge N$ tel que $f_n-f$ 
			n'est pas bornée sur $I$ 

			\item On montre que pour tout $n$ suffisamment grand, $f_n-f$ est bornée sur
			$I$. On calcule $\norme{ f_n-f }_\infty$ et on montre que :
			$\norme{ f_n-f }_\infty \not \rlim{ n\to +\infty }0$
		\end{itemize}

		\item 
		Lorsqu'il n'y a pas convergence uniforme sur $I$, on cherche tous les
		sous-intervalles de $I$ sur lesquels il y a convergence uniforme.
	\end{itemize}

	\begin{exo}
		\begin{align*}
			f_n: \intervalleff{-1}{1} &\longrightarrow \R \\
			x &\longmapsto x^n( 1-x^2 ) 
		.\end{align*}
		
		\textbf{Étude de la convergence simple} 

		\begin{itemize}
			\item Soit $x \in \intervalleff{-1}{1}$ 
			\begin{itemize}
				\item Pour $x = -1, f_n( -1 )=0 \rlim{ n\to +\infty }0$ 
				\item Pour $x \in \intervalleoo{-1}{1}, x_n \rlim{ n\to +\infty }0$ donc
					$f_n ( x )=x^n( 1-x^2 )\rlim{ n\to +\infty }0$
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		On a montré que :
		\begin{align*}
			\forall x \in \intervalleff{-1}{1}, f_n( x ) \rlim{ n\to +\infty }0
		\end{align*}
		Donc : \highlightb{ $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty } \tilde{ 0 }$ sur
		$\intervalleff{-1}{1}$ }

		\textbf{Etude de la convergence uniforme}

		On remarque que, pour tout $n \in \N, f_n$ est bornée sur $\intervalleff{-1}{1}$ 
		(fonction continue sur un fermé borné\ldots)
		\begin{align*}
			\forall n \in \N, \norme{ f_n-\tilde{ 0 } }&= \sup_{x \in
			\intervalleff{-1}{1}} \abs{f_n( x )} \\
			&= \sup_{x\in \intervalleff{-1}{1}} \abs{x^n( 1-x^2 )} \\
			\shortintertext{Fonction paire :}
			&= \sup_{x \in \intervalleff{0}{1}} ( x^n( 1-x^2 ) )
		\end{align*}
		\begin{itemize}
			\item Soit $n\ge 1$. Etudions les variations de $f_n$ sur $\intervalleff{0}{1}$
			\begin{align*}
				\forall x \in \intervalleff{0}{1}, f_n'( x )&= nx^{n-1}-( n+2 )x^{n+1} \\
				&= ( n+2 )x^{n-1}\left(\frac{n}{n+2}-x^2 \right) \\
			\end{align*}
			Sur $\intervalleff{0}{1}, f_n'( x )$ a le signe de $\left( \frac{n}{n+2}-x^2 \right)$ 

			Résolvons dans $\intervalleff{0}{1}$ : $f_n'( x )=0 \iff x = 0 \ou x =
			\underbrace{\sqrt{\frac{n}{n+2}}}_{=x_n}$

			\begin{align*}
				f_n( x_n ) &= \left( \sqrt{\frac{n}{n+2}} \right)^n\left( 1-\frac{n}{n+2}
				\right) \\
				&= \left( 1+\frac{2}{n} \right)^{-\frac{n}{2}} \times \frac{2}{n+2}
			\end{align*}

			\begin{tikzpicture}
				\tkzTabInit{$x$ / 1, $f_{n}'(x)$ / 1, $f_n$ / 1.5}{$0$, $x_n$,	$1$}
				\tkzTabLine{,+,z,-,}
				\tkzTabVar{-/ $0$,+/$f_n( x_n )$,-/ $0$,}
			\end{tikzpicture}
			Tableau de variations
		\end{itemize}

		On a finalement :
		\begin{align*}
			\forall n \ge 1, \norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_\infty &= \underbrace{(
			1+\frac{2}{n}^{-\frac{n}{2}} )}_{} \times \frac{2}{n+2} \rlim{ n \to \infty }
			0\\
			\shortintertext{En effet :}
			\left( 1+\frac{2}{n} \right)^{-\frac{n}{2}} =
			e^{-\frac{n}{2}\ln(1+\frac{2}{n})} &\rlim{ n \to \infty } e^{-1}\\
			\shortintertext{Car :}
			-\frac{n}{2} \ln\left(1+\frac{2}{n}\right) = -\frac{n}{2} \left(
			\frac{2}{n}+o\left( \frac{1}{n} \right) \right) &\rlim{ n \to \infty } -1\\
			\shortintertext{Et :}
			\frac{2}{n+2} &\rlim{ n \to \infty } 0
		\end{align*}
		On a montré que :
		\begin{itemize}
			\item Pour $n\ge 1, f_n-\tilde{ 0 }$ est bornée sur $\intervalleff{-1}{1}$
			\item $\norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_\infty \rlim{ n \to \infty } 0$
		\end{itemize}
		On en déduit que $f_n \rlim[C.U.] { n\to +\infty } \tilde{ 0 }$ sur
		$\intervalleff{-1}{1}$
	\end{exo}

	\begin{exo}
		Reprenons les exemples page 1 - 2.

		\begin{enumerate}
			\item 
			\begin{align*}
				f_n: \intervalleff{0}{1} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto x^n 
			.\end{align*}
			On a montré que $f_n \rlim[C.S]{ n\to +\infty } f$ sur $\intervalleff{0}{1}$ 

			Où :
			\begin{align*}
				f: \intervalleff{0}{1} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto 
				\begin{cases}
					0 & \text{ si } x \in \intervallefo{0}{1}\\
					1 & \text{ si } x = 1
				\end{cases}
			.\end{align*}
			
			\textbf{Etude de la convergence uniforme sur $\intervalleff{0}{1}$} 
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n \in \N; f_n$ est continue sur $\intervalleff{0}{1}$ 
				\item $f$ n'est pas continue sur $\intervalleff{0}{1}$
			\end{itemize}
			On en déduit que : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur
			$\intervallefo{0}{1}$ 

			\textbf{Etude de la convergence uniforme sur $\intervallefo{0}{1}$} 

			\textbf{Méthode 1} 
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n \in \N, f_n-f$ est bornée sur $\intervallefo{0}{1}$ 

				\item 
				\begin{itemize}
					\item 
					\begin{align*}
						\forall n \in \N, \norme{ ( f_n -f)_{ \mid
						\intervallefo{0}{1}}}_\infty &= \sup_{x \in \intervallefo{0}{1}} (
						\abs{f_n( x )-f( x )}) \\
						&= \sup_{x \in \intervallefo{0}{1}} x^n \\
						&= 1
					\end{align*}
					Donc : 
					$\norme{ ( f_n-f )_{ \mid \intervallefo{0}{1}} }_\infty \not \rlim{ n
					\to \infty } 0$
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			On en déduit que : $f_n \not \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur
			$\intervallefo{0}{1}$

			\textbf{Méthode 2} 

			Posons, pour $n \in \N^*, x_n=1-\frac{1}{n}$ 
			\begin{itemize}
				\item $\forall n \in \N^*, x_n \in \intervallefo{0}{1}$ 

				\item $( f_n-f )( x_n )=\left( 1-\frac{1}{n} \right)^n \rlim{ n \to \infty
				} e^{-1}$

				Donc : $( f_n-f )( x_n ) \not \rlim{ n \to \infty } 0$
			\end{itemize}
			On en déduit que : $f_n \not \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur
			$\intervallefo{0}{1}$

			Soit $a \in \intervalleoo{0}{1}$ 

			\textbf{Etude de la convergence uniforme sur $\intervalleff{0}{a}$} 

			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n \in \N, f_n-f$ est bornée sur $\intervalleff{0}{a}$ 

				\item 
				\begin{align*}
					\forall n \in \N, \norme{ ( f_n-f )_{ \mid \intervalleff{0}{a}}
					}_\infty &= \sup_{x \in \intervalleff{0}{a}}( \abs{f_n( x )-f( x )} ) \\
					&= \sup_{x \in \intervalleff{0}{a}} x^{n} \\
					&= a^n
				\end{align*}
				Or $a^n \rlim{ n \to \infty } 0$ donc $\norme{ ( f_n-f )_{ \mid
				\intervalleff{0}{a}} }_\infty \rlim{ n \to \infty } 0$
			\end{itemize}
			On en déduit que : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur $\intervalleff{0}{a}$

			\item Exemple 2
			\begin{align*}
				f_n: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto 
				\begin{cases}
					\frac{n-x}{n} & \text{ si } x \le n\\
					0 & \text{ sinon}
				\end{cases}
			.\end{align*}
			On a montré que $f_n$ converge simplement vers 1.

			\highlighty{ Etude de la convergence uniforme sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ }

			\textbf{Méthode 1} 

			On a, pour $n\ge 1, \abs{f_n-\tilde{ 1 }( x )}=
			\begin{cases}
				\frac{x}{n} & \text{ si } x \le n\\
				1 &\text{ sinon}
			\end{cases}
			$ 
			On en déduit que :
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n\ge 1, f_n-\tilde{ 1 }$ est bornée sur
				$\intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\item $\forall n \ge 1, \norme{ f_n-\tilde{ 1 } }_\infty = \sup_{x \in
				\intervallefo{0}{+\infty}} \abs{f_n-\tilde{ 1 }( x )}=1$ 

				Donc $\norme{ f_n-\tilde{ 1 } }_\infty \not \rlim{ n \to \infty } 0$
			\end{itemize}
			\Conclusion : $f_n \not \rlim[C.U.] { n\to +\infty }\tilde{ 1 }$ sur
			$\intervallefo{0}{+\infty}$
			
			\textbf{Méthode 2} 

			Posons, pour $n\ge 1, x_n=n$ 
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n\ge 1, x_n \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\item $ \abs{f_n-\tilde{ 1 }( x_n )}= \abs{f_n( n )-1}=1$

				Donc $ \abs{( f_n-\tilde{ 1 } )( x_n ) } \not \rlim{ n \to \infty } 0$
			\end{itemize}
			\Conclusion : $f_n \not \rlim[C.U.] { n\to +\infty }\tilde{ 1 }$ sur
			$\intervallefo{0}{+\infty}$

			Soit $a >0$

			\highlighty{ Etude de la convergence uniforme sur $\intervallefo{0}{a}$ }
			\begin{align*}
				\forall n \ge a, \forall x \in \intervalleff{0}{a}, \abs{f_n-\tilde{ 1 }(
				x)}&=\frac{x}{n} \le \frac{a}{n}\\
				\shortintertext{Donc :}
				\forall n \ge a, \sup_{x \in \intervalleff{0}{a}} \abs{( f_n-\tilde{ 1 }
				)( x )} &\le \frac{a}{n}\\
				\shortintertext{Donc :}
				\forall n \ge a, 0 \le \norme{ ( f_n-\tilde{ 1 } )_{ \mid
				\intervalleff{0}{a}} }_\infty \le  \frac{a}{n}	
			\end{align*}
			Or $\frac{a}{n} \rlim{ n \to \infty } 0$ 

			On en déduit que : $\norme{ ( f_n-\tilde{ 1 } ) }_\infty \rlim{ n \to \infty
			}0	$

			\Conclusion : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } \tilde{ 1 }$ sur
			$\intervalleff{0}{a}$

			\item Exemple 3

			\begin{align*}
				f_n: \R &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto \sqrt{x^2+\frac{1}{n}} 
			.\end{align*}
			On a montré que $f_n$ converge simplement vers $f$ sur $\R$ 
			Avec $f$ :
			\begin{align*}
				f: \R &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto \abs{x} 
			.\end{align*}
			
			\begin{itemize}
				\item Soit $n\ge 1$ 
				\begin{align*}
					\forall x \in \R, \abs{( f_n-f )( x )} &=
					\abs{\sqrt{x^2+\frac{1}{n}}-\sqrt{x^2}} \\
					&= \frac{x^2+\frac{1}{n}-x^2}{\sqrt{x^2+\frac{1}{n}}+\sqrt{x^2}} \\
					&= \frac{\frac{1}{n}}{\sqrt{x^2+\frac{1}{n}}+\sqrt{x^2}}
				\end{align*}
				Or : $\forall x \in \R, \sqrt{x^2+\frac{1}{n}}+\sqrt{x^2}\ge
				\frac{1}{\sqrt{n}}>0$ 

				Donc : $\forall x \in \R, \frac{1}{\sqrt{x^2+\frac{1}{n}}+\sqrt{x^2}}\le
				\sqrt{n}$

			\end{itemize}
			On a finalement :
			\begin{align*}
				\forall n \ge 1, \forall x \in \R, \abs{( f_n-f )( x )} \le
				\frac{1}{\sqrt{n}}\\
				\shortintertext{Donc :}
				\forall n \ge 1, \sup_{x \in \R} \abs{( f_n-f )( x )} \le
				\frac{1}{\sqrt{n}}\\
				\shortintertext{Donc :}
				\forall n \ge 1, 0 \le \norme{ f_n-f }_\infty \le \frac{1}{\sqrt{n}}
			\end{align*}
			Or $\frac{1}{\sqrt{n}} \rlim{ n \to \infty } 0$, on en déduit que :
			$\norme{ f_n-f }_\infty \rlim{ n \to \infty } 0$ 

			\Conclusion : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } f$ sur $\R$

			\item Exemple 4
			\begin{align*}
				f_n: \intervallefo{1}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				x &\longmapsto 
				\left\{
				\begin{NiceMatrix}
					\frac{1}{x} \text{ si } 1 \le x \le n\\
					0 \text{ sinon}
				\end{NiceMatrix}
				\right.
			.\end{align*}
			On a montré que $f_n$ converge simplement vers $1/x$ sur $\intervallefo{ 1 }{
			+\infty}$

			\highlighty{ Etude de la convergence uniforme sur $\intervallefo{1}{+\infty}$ }	
			\begin{align*}
				\forall n \ge 1, \abs{( f_n-f )( x )} &= 
				\left\{
				\begin{NiceMatrix}
					0 \text{ si } 1\le x\le n\\
					\frac{1}{x} \text{ sinon}
				\end{NiceMatrix}
				\right.
			\end{align*}
			La fonction $x \longmapsto \frac{1}{x}$  étant bornée sur
			$\intervallefo{1}{+\infty}$, 

			on en déduit que, pour tout $n\ge 1$,
			\highlightb{ $f_n-f$ est bornée sur $\intervallefo{1}{+\infty}$ }

			\begin{align*}
				\forall n \ge 1, \norme{ f_n-f }_\infty &= \sup_{x \ge 1} \abs{( f_n-f )(
				x)} \\
				&= \sup_{x > n} \left( \frac{1}{x} \right) \\
				&= \frac{1}{n}
			\end{align*}

			Donc \highlightb{ $\norme{ f_n-f }_\infty \rlim{ n \to \infty } 0$ }

			\Conclusion : \highlighty{ $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } f$ sur
			$\intervallefo{1}{+\infty}$ }

			\item Exemple 5

			\begin{align*}
				f_n: \intervalleff{0}{1} &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto n^2 t^n( 1-t ) 
			.\end{align*}
			On a montré que :
			\begin{align*}
				f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty } \tilde{ 0 } \text{ sur }
				\intervalleff{0}{1}
			\end{align*}

			\highlighty{ Etude de la convergence sur $\intervalleff{0}{1}$ }

			Posons, pour $n \in \N^*, t_n=1-\frac{1}{n}$ 
			\begin{itemize}
				\item $\forall n \in \N^*, t_n \in \intervalleff{0}{1}$ (déjà démontré)
				\item $( f_n-\tilde{ 0 } )( t_n ) \rlim{ n \to \infty } +\infty$
				
				Donc \highlightb{ $( f_n-\tilde{ 0 } )( t_n ) \not \rlim{ n \to \infty
				} \tilde{ 0 }$ }
			\end{itemize}
			\Conclusion : $f_n$ ne converge pas uniformément vers $f$ sur
			$\intervalleff{0}{1}$

			Soit $a \in \intervalleoo{0}{1}$ 

			\highlighty{ Etude de la convergence uniforme sur $\intervalleff{0}{a}$ }

			\begin{itemize}
				\item Soit $n \in \N^*$ 
				\begin{align*}
					\forall t \in \intervalleff{0}{a}, \abs{( f_n-f )( t )} &= n^2
					\underbrace{t^n}_{\le a^n} \underbrace{( 1-t )}_{\le 1} \\
					& \le n^2 a^n\\
					&\le n^2 e^{n \ln(a)}\\
					&= \epsilon_n
				\end{align*}
				On a : $\epsilon_n \rlim{ n \to \infty } 0$
			\end{itemize}
			Donc :
			\begin{align*}
				\forall n \in \N^*, \sup_{t \in \intervalleff{0}{a}} \abs{( f_n-\tilde{ 0
				} )( t )} \le \epsilon_n\\
				\shortintertext{Donc :}
				\forall n \in \N^*, 0 \le \norme{ ( f_n-\tilde{ 0 } )_{ \mid
				\intervalleff{0}{a}} }_\infty \le  \epsilon_n, \epsilon_n \rlim{ n \to
				\infty } 0\\
				\shortintertext{Donc :}
				\norme{ ( f_n-\tilde{ 0 } )_{ \mid \intervalleff{0}{a}} }_\infty \rlim{ n
				\to \infty } 0
			\end{align*}
			\Conclusion : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur $\intervalleff{0}{a}$

			\item Exemple 6
			\begin{align*}
				f_n: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto \frac{1}{n}e^{-\frac{t}{n}} 
			.\end{align*}
			On a montré que :
			$f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty } \tilde{ 0 }$ sur $\intervallefo{0}{+\infty}$

			\highlighty{ Etude de la convergence uniforme sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ }
			\begin{align*}
				\forall n \in \N^*, \forall t \ge 0, \abs{( f_n-\tilde{ 0 } )( t )} =
				\frac{1}{n} e^{-\frac{t}{n}} \le \frac{1}{n}
			\end{align*}
			En particulier : pour tout $n \in \N^*, f_n-\tilde{ 0 }	$ est bornée sur
			$\intervallefo{0}{+\infty}$ 

			Donc :
			\begin{align*}
				\forall n \in \N^*, \sup_{t \ge 0 } \abs{( f_n-\tilde{ 0 } )( t )} \le
				\frac{1}{n}\\
				\shortintertext{Donc :}
				\forall n \in \N^*, ° \le \norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_\infty \le \frac{1}{n}
			\end{align*}
			On en déduit que : $\norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_\infty \rlim{ n \to \infty } 0$

			\Conclusion : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur $\intervallefo{0}{+\infty}$
		\end{enumerate}
	\end{exo}

	\begin{demo}
		\textbf{Définition 4 page 5} 

		En effet, considérons que pour tout $n \in \N, $
		\begin{align*}
			f_n: \intervalleff{0}{1} &\longrightarrow \R \\
			x &\longmapsto x^n 
		.\end{align*}
		\begin{align*}
			\forall n \in \N, \norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_1 &= \int_{0}^{1} \abs{(
			f_n-\tilde{ 0 } )( x )} dx \\ 
			&= \int_{0}^{1} x^n dx  \\
			&= \intval{ \frac{1}{n+1} x^{n+1} }{ 0 }{ 1 } \\
			&= \frac{1}{n+1}
		\end{align*}
		On en déduit que $\norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_1 \rlim{ n \to \infty } 0$

		C'est à dire que \highlighty{ $f_n \rlim[C.M.]{ n \to +\infty } \tilde{ 0 }$ sur
		$\intervalleff{0}{1}$ }

		Or : \highlighty{ $f_n \not \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 }$ sur
		$\intervalleff{0}{1}$ }
	\end{demo}

	\begin{demo}
		\textbf{Proposition 8 page 5} 

		Montrons que :
		\begin{itemize}
			\item $f_n$ converge simplement vers $\tilde{ 0 }$ sur $\intervalleff{0}{1}$ 
			\begin{itemize}
				\item Soit $x \in \intervalleff{0}{1}$
				\begin{itemize}
					\item Cas $x=0: f_n( 0 )=0 \rlim{ n \to \infty } 0$ 
					\item Cas $x>0$ : pour tout $n\ge \frac{1}{x}, f_n( x )=0$ 

						Donc $f_n( x ) \rlim{ n \to \infty } 0$
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			On a montré que : $\forall x \in \intervalleff{0}{1}, f_n( x ) \rlim{ n \to
			\infty } 0$

			C'est à dire : $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 }$ sur
			$\intervalleff{0}{1}$

			\item $f_n$ ne converge pas moyennement vers $\tilde{ 0 }$ sur
			$\intervalleff{0}{1}$ 

			\begin{align*}
				\forall n \in \N^*, \norme{f_n-\tilde{ 0 }}_1 &= \int_{0}^{1} \abs{(
				f_n-\tilde{ 0 } )( x )}dx  \\
				&= \int_{0}^{1} f_n( x )dx  \\
				\shortintertext{Aire du triangle :}
				&= 1
			\end{align*}
			On en déduit que : $\norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_1 \not \rlim{ n \to \infty } 0$

			Donc : $f_n \not \rlim[C.M.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 }$ sur
			$\intervalleff{0}{1}$
		\end{itemize}
	\end{demo}

	\begin{demo}
		\textbf{Proposition 9 page 6} 

		\highlighty{ Montrons que $f$ est intégrable sur $I$ }

		On sait que : $f_n $ converge uniformément vers $f$ sur $I$.

		Par définition :
		\begin{align*}
			\forall \epsilon >0, \exists N \in \N, \forall n \ge N, \forall x \in I,
			\abs{f_n( x )-f( x )}\le \epsilon
		\end{align*}
		Prenons $\epsilon=1$ et fixons $N$ tel que :
		\begin{align*}
			\forall x \in I, \abs{f_N( x )-f( x )} \le 1
		\end{align*}
		On a donc :
		\begin{align*}
			\forall x \in I, \abs{f( x )} &= \abs{f( x )-f_N( x )+f_N( x )} \\
			\le & \abs{f( x )-f_N( x )}+ \abs{f_N( x )}\\
			\le & 1+ \abs{f_N( x )}
		\end{align*}
		\begin{itemize}
			\item Par hypothèses, $f_N$ est intégrable sur $I$ 
			\item $\tilde{ 1 }$ est intégrable sur $I$ (car $I$ est borné)
		\end{itemize}
		En appliquant le théorème de comparaison, on en déduit que $f$ est intégrable sur
		$I$.

		\highlighty{ Montrons que : $f_n$ converge moyennement vers $f$ sur $I$ }

		Pour tout $n \in \N, f_n-f$ est intégrable sur $I$.

		Donc $\norme{ f_n-f }_1$ est bien définie.

		Pour $n$ suffisamment grand, $f_n-f$ est bornée sur $I$. 

		Donc $\norme{ f_n-f }_\infty$ est bien définie

		Pour $n$ suffisamment grand :
		\begin{align*}
			0 \le \norme{ f_n-f }_1 &= \int_I \abs{f_n( x )-f( x )}dx \\
			\le ( b-a )\underbrace{\sup_{x \in I} \abs{f_n( x )-f( x )}}_{\norme{ f_n-f
			}_\infty}
		\end{align*}
		Or $\norme{ f_n-f }_\infty \rlim{ n \to \infty } 0$ 

		Donc $\norme{ f_n-f }_1 \rlim{ n \to \infty } 0$

		\Conclusion :
		\begin{itemize}
			\item $f$ est intégrable sur $I$ 
			\item $( f_n )_{n \in \N}$ converge en moyenne vers $f$ sur $I$ 
			\item $\lim_{n \to +\infty} \int_I f_n = \int_I f$
		\end{itemize}
	\end{demo}

	\begin{expl}
		\textbf{Exemple page 6} 

		\begin{enumerate}
			\item Calculer $\lim_{n \to +\infty} \int_{-\infty}^{\infty}
				\frac{1+\sin(\frac{t}{n})}{1+t^2} $ 
				
			On définit la suite d'application $( f_n )_{n \in \N^*}$.
			$\forall n \in \N^*,$
			\begin{align*}
					f_n: \R &\longrightarrow \R \\
					t &\longmapsto \frac{1+\sin(\frac{t}{n})}{1+t^2} 
			.\end{align*}

			\highlighty{ Etude de la convergence simple }

			\begin{itemize}
				\item 
				Soit $t \in \R$.

				$\frac{t}{n} \rlim{ n\to +\infty }0$ donc $\sin\left(\frac{t}{n}\right) \rlim
				{ n\to +\infty }\sin(0)=0$

				Finalement : $f_n( t ) \rlim{ n\to +\infty }\frac{1}{1+t^2}$
			\end{itemize}
			Soit 
			\begin{align*}
				f: \R &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto \frac{1}{1+t^2} 
			.\end{align*}
			On a : \highlightb{ $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }f$ sur $\R$ }

			\highlighty{ Montrons que $( f_n )_{n \in \N^*}$ vérifie l'hypothèse de
			domination }

			\begin{align*}
				\forall n \in \N^*, \forall t \in \R, \abs{f_n( t )} &= \frac{
				\abs{1+\sin\left(\frac{t}{n}\right)}}{1+t^2} \\
				&\le \frac{2}{1+t^2}
			\end{align*}
			Soit 
			\begin{align*}
				\phi: \R &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto \frac{2}{1+t^2} 
			.\end{align*}
			$\phi$ est intégrable sur $\R$ en effet :
			\begin{itemize}
				\item $\phi$ est continue sur $\intervalleff{-1}{1}$, donc intégrable sur
				$\intervalleff{-1}{1}$ 

				\item $\phi( t ) \undersim{ t \to +\infty } \frac{2}{t^2}$ et  $t
				\longmapsto \frac{2}{t^2}$ est intégrable sur $\intervallefo{1}{+\infty}$ 

				\item idem sur $\intervalleof{-\infty}{-1}$
			\end{itemize}

			Finalement :
			\begin{itemize}
				\item $\forall n \in \N^*, \forall t \in \R, \abs{f_n( t )} \le \phi( t )$ 
				\item $\phi$ est continue (par morceaux) sur $\R$ 
				\item $\phi$ est intégrable sur $\R$
			\end{itemize}
			
			On a :
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n \in \N^*, f_n$ est continue (par morceaux) sur $\R$
				\item $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty } f$ sur $\R$ 
				\item $f$ est continue (par morceaux) sur $\R$ 
				\item $( f_n )_{n \in \N^*}$ vérifie l'hypothèse de domination
			\end{itemize}
			En appliquant le théorème de convergence dominée, on en déduit que : 
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n \in \N^*, f_n$ est intégrable sur $\R$ 
				\item $f$ est intégrable sur $\R$ 
				\item 
				\begin{align*}
					\lim_{n \to +\infty} \int_{-\infty}^{\infty}
					\frac{1+\sin\left(\frac{t}{n}\right)}{1+t^2} dt 
					&= \int_{-\infty}^{\infty} f( t )dt  \\
					&= \int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{1+t^2}dt  \\
					&= \intval{ \arctan(t) }{ -\infty }{ +\infty } \\
					&= \pi
				\end{align*}
			\end{itemize}

			\item Calculer $\lim_{n \to +\infty} \int_{0}^{\infty} e^{-t^n}dt $

			On définit : $\forall n \in \N^*, $ 
			\begin{align*}
				f_n: \R &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto e^{-t^n} 
			.\end{align*}
			
			\begin{itemize}
				\item Soit $t \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\begin{itemize}
					\item Si $t \in \intervallefo{0}{1}$, $t^n \rlim{ n\to +\infty } 0 $,
					donc $f_n( t ) =e^{-t^n} \rlim{ n\to +\infty }1$ 
					\item Si $t=1$, $f_n( 1 )=e^{-1} \rlim{ n\to +\infty }e^{-1}$ 
					\item Si $t>1$, $t^n \rlim{ n\to +\infty }+\infty$, donc $f_n( t
						)=e^{-t^n} \rlim{ n\to +\infty }0$
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			Soit
			\begin{align*}
				f: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto f( t )=
				\left\{
				\begin{NiceMatrix}
					1 \text{ si } t \in \intervallefo{0}{1}\\
					e^{-1} \text{ si } t = 1\\
					0 \text{ si } t > 1
				\end{NiceMatrix}
				\right.
			.\end{align*}
			On a montré que $f_n$ converge simplement vers $f$

			\highlighty{ Montrons que $( f_n )$ vérifie l'hypothèse de domination }

			\highlightb{ 1ere tentative }
			\begin{align*}
				\forall n \ge 1, \forall t \in \intervallefo{0}{+\infty}, \abs{f_n( t )} =
				e^{-t^n} \le \underbrace{1}_{\phi( t )}
			\end{align*}
			$\phi$ ne convient pas car $\phi: t \longmapsto 1$  n'est pas intégrable sur
			$\intervallefo{0}{+\infty}$

			\highlightb{ 2ème tentative }
			\begin{align*}
				\forall n \ge 1, \forall t \in \intervalleff{0}{1}, \abs{f_n( t
				)}=e^{-t^n}\le 1
			\end{align*}
			On remarque que si $t>1$ et $n\ge 1$ alors $t^n>t$ 

			Donc $-t^n<-t$ 

			On en déduit que :
			\begin{align*}
				\forall n \ge 1, \forall t \in \intervalleoo{1}{+\infty}, \abs{f_n( t )} =
				e^{-t^n} \le e^{-t}
			\end{align*}

			Soit 
			\begin{align*}
				\phi: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
				t &\longmapsto \phi( t ) =
				\begin{cases}
					1 & \text{ si } t \in \intervalleff{0}{1}\\
					e^{-t} & \text{ si } t \in \intervalleoo{1}{+\infty}
				\end{cases}
			.\end{align*}
			$\phi$ est intégrable sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ 

			On a finalement 
			\begin{itemize}
				\item $\forall n \ge 1, \forall t \in \intervallefo{0}{+\infty}, \abs{f_n(
				t)} \le \phi( t )$ 
				\item $\phi$ est continue par morceaux sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\item $\phi$ est intégrable sur $\intervallefo{0}{+\infty}$
			\end{itemize}
			On a :
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n \in \N^*, f_n$ est continue par morceaux sur
				$\intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\item $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }f$ sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ 
				$f$ est continue par morceaux sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\item $( f_n )$ vérifie l'hypothèse de domination
			\end{itemize}
			En appliquant le théorème de convergence dominée, on en déduit que :
			\begin{itemize}
				\item Pour tout $n \in \N^*, f_n$ est intégrable sur
				$\intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\item $f$ est intégrable sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ 
				\item 
				\begin{align*}
					\lim_{n \to +\infty} \int_{0}^{+\infty} e^{-t^n}dt &=
					\int_{0}^{+\infty} f( t )dt  \\
					&= \int_{0}^{1} 1dt  \\
					&= 1
				\end{align*}
			\end{itemize}
		\end{enumerate}
	\end{expl}

	\begin{expl}
		\textbf{Exemple page 7} 

		\begin{enumerate}
			\item Calculer $\lim_{n \to +\infty} \int_{0}^{1} \frac{e^{-nx}}{1+x}dx $ 

			\begin{itemize}
				\item Soient $n \in \N^*$ et $x \in \intervalleff{0}{1}$ 

				$0 \le e^{-nx}$ et $0 \le \frac{1}{1+x} \le 1$ donc : $0 \le
				\frac{e^{-nx}}{1+x}\le e^{-nx}$
			\end{itemize}
			Donc :
			\begin{align*}
				&\forall n \in \N^*, \forall x \in \intervalleff{0}{1}, 0 \le
				\frac{e^{-nx}}{1+x} \le e^{-nx}
				\shortintertext{Donc :}
				&\forall n \in \N^*, 0 \le \int_{0}^{1} \frac{e^{-nx}}{1+x}dx \le
				\int_{0}^{1} e^{-nx} dx = \ldots = \underbrace{\frac{1-e^{-n}}{n}}_{\rlim{
				n\to +\infty}0}	
			\end{align*}
			En appliquant le théorème des gendarmes on en déduit que :
			\begin{align*}
				\lim_{n \to +\infty} \int_{0}^{1} \frac{e^{-nx}}{1+x}dx = 0 
			\end{align*}
			
			\item Montrer que si $f \in \mathscr{C}^1( \intervalleff{a}{b}, \K )$ alors
				$\int_{a}^{b} f( t )e^{int}dt \rlim{ n \to +\infty }0 $

			\highlighty{ Calculons : $\int_{a}^{b} f( t )e^{i nt}dt $ }

			Faisons une intégration par partie. On a : $u=f( t ), du=f'( t )dt,
			v=\frac{1}{in}e^{i nt}, dv=e^{i nt}dt$

			Donc :
			\begin{align*}
				\int_{a}^{b} f( t )e^{i nt}dt &= \intval{ \frac{1}{in}e^{i nt}f( t ) }{ a
				}{ b }-\int_{a}^{b} \frac{1}{in}e^{i nt}f'( t )dt  \\
				&= \frac{1}{in}( e^{ibn}f( b )-e^{ian}f( a )-\int_{a}^{b} e^{i nt}f'( t
				)dt  ) \\\
			\end{align*}
			On en déduit que :
			\begin{align*}
				\forall n \ge 1, 0 \le \abs{\int_{a}^{b} f( t )e^{i nt}dt } 
				&= \abs{\frac{1}{in}\left( e^{i bn}f( b )-e^{i an}f( a )-\int_{a}^{b} e^{i
				nt}f'( t )dt \right)} \\
				&\le \abs{\frac{1}{in}} \left( \abs{e^{ibn}f( b )}+ \abs{e^{ian}f( a )}+
				\abs{\int_{a}^{b} e^{i nt} f'( t )dt } \int_{a}^{b} \abs{e^{i nt} f'( t
				)}dt \right) \\
				&\le \abs{\frac{1}{n}} \left( \abs{f( b )}+ \abs{f( a )} +  \right)\\
				&\le \underbrace{\frac{1}{n}\left( \underbrace{ \abs{f( b )}+ \abs{f( a )}+
				\int_{a}^{b} \abs{f'( t )}dt }_{const } \right)}_{\rlim{ n\to +\infty }0}
			\end{align*}
			Conclusion : 
			\begin{align*}
				\int_{a}^{b} f( t )dt e^{i nt} dt \rlim{ n\to +\infty }0 
			\end{align*}
		\end{enumerate}
	\end{expl}

	\begin{demo}
		\textbf{Proposition 10 page 7} 

		Hypothèses :
		\begin{itemize}
			\item pour tout $n \in \N, f_n$ est continue sur $I$ 
			\item $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur tout segment de $I$ 
			\item $\forall n \in \N, \forall x \in I, F_n( x )= \int_{a}^{x} f_n( t )dt $ 
			\item $\forall x \in I, F( x )= \int_{a}^{x} f( t )dt $
		\end{itemize}

		Soit $\intervalleff{\alpha}{\beta} \subset I$

		Par hypothèse : $f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f$ sur
		$\intervalleff{\alpha}{\beta}$ 

		Donc à partir d'un certain rang $N, \norme{ ( f_n-f )_{ \mid
		\intervalleff{\alpha}{\beta}} }_\infty$ est bien définie

		De plus $\norme{ ( f_n-f )_{ \mid \intervalleff{\alpha}{\beta}} } \rlim{ n\to
		+\infty }0$ 

		\begin{itemize}
			\item Soient $n \ge N$ et $x \in \intervalleff{\alpha}{\beta}$ 
			\begin{itemize}
				\item Si $x\ge a$ 
				\begin{align*}
					\abs{F_n( x )-F( x )} &= \abs{\int_{a}^{x} f_n( t )-f( t )dt } \\
					&\le \int_{a}^{x} \abs{f_n( t )-f( t )}dt\\
					&\le \int_{\alpha}^{\beta} \abs{f_n( t )-f( t )}dt 
				\end{align*}
				\item Si $x \le \alpha$ 
				\begin{align*}
					\abs{F_n( x )-F( x )} &= \abs{\int_{a}^{x} f_n( t )-f( t )dt } \\
										  &\le \int_{x}^{a} \abs{f_n( t )-f( t )}dt\\
									&\le \int_{\alpha}^{\beta} \abs{f_n( t )-f( t )}dt 
				\end{align*}
				\item Dans tous les cas
				\begin{align*}
					\abs{F_n( x )-F( x )} \le & \int_{\alpha}^{\beta} \abs{f_n( t )-f( t
					)}dt\\
					\le & ( \beta-\alpha ) \sup_{t \in \intervalleff{\alpha}{\beta}}
					\abs{f_n( t )-f( t )}\\
					\le & ( \beta-\alpha ) \norme{ ( f_n-f )_{ \mid
					\intervalleff{\alpha}{\beta}} }_\infty
				\end{align*}
			\end{itemize}
			Finalement :
			\begin{align*}
				\forall n \ge N, \forall x \in \intervalleff{\alpha}{\beta}, \abs{F_n( x
				)-F( x )} \le ( \beta-\alpha ) \norme{ ( f_n-f )_{ \mid
			\intervalleff{\alpha}{\beta}} }_\infty
			\end{align*}
			Donc :
			\begin{align*}
				\forall n \ge N, \sup_{x \in \intervalleff{\alpha}{\beta}} \abs{F_n( x
				)-F( x )} \le ( \beta-\alpha ) \norme{ ( f_n-f )_{ \mid
			\intervalleff{\alpha}{\beta}} }_\infty
			\end{align*}
			Donc :
			\begin{align*}
				\forall n \ge N, 0 \le \norme{ ( F_n-F )_{ \mid
				\intervalleff{\alpha}{\beta}} }_\infty \le ( \beta-\alpha ) \norme{ (
			f_n-f )_{ \mid \intervalleff{\alpha}{\beta}} }_\infty
			\end{align*}
			Or $\normee{ ( f_n-f )_{ \mid \intervalleff{\alpha}{\beta}} }_\infty \rlim{
			n\to +\infty }0$,

			Donc : $\norme{ ( F_n-F )_{ \mid \intervalleff{\alpha}{\beta}} } \rlim{ n\to
			+\infty }0$ 

			Conclusion : pour tout $\intervalleff{\alpha}{\beta} \subset  I, F_n
			\rlim[C.U.]{ n\to +\infty } F$ sur $\intervalleff{\alpha}{\beta}$
		\end{itemize}
	\end{demo}
\end{document}
